爆逃亡潮？逾40%美企生產或已遷出中國

【Now新聞台】中美貿易談判陷入僵局，中國駐美大使崔天凱表示，仍準備繼續跟美國談判，他又指，中國致力遵守承諾，批評美方才是經常改變想法的一方。

最近一輪中美貿易談判於5月10日結束後，至今未有新進展，崔天凱接受霍士新聞訪問時指，中方仍準備繼續跟美方談判，並指談判大門仍然打開。他又稱，良好的協議必須符合雙方利益，以及相互尊重，中方仍致力遵守承諾，不過，美國不只一次在一夜間改變想法。

對於美國將中國電訊設備商華為列入出口管制黑名單，崔天凱批評美國的行動毫無事實基礎及證據，並指華為只是一家私人企業，所有針對華為的行動均帶有政治動機，或影響市場正常運作。

美國商務部於上周將華為列入管制黑名單，據《彭博通訊社》引述消息報道，特朗普政府基於國家安全考慮，對華為採取針對性行動的磋商，其實已討論了一段時間，但礙於憂慮妨礙貿易談判，故未有行動，直至貿易談判陷入僵局，商務部迅速將華為列入黑名單。

此外，中美因應貿易戰互相加徵關稅的影響逐步浮現。

中國美國商會及上海美國商會本月進行的調查顯示，在近250家受訪會員企業中，有近四分三企業表示，加徵關稅正損害他們的競爭力，並要面對非關稅的報復行動，包括政府檢查、清關、審批牌照，以及其他申請的進度轉趨緩慢，逾40%受訪企業指，正考慮或已將生產工廠遷到中國以外地方，此外，約三分一受訪企業表示，中國業務未來會更側重內地消費者，而非出口，另有三分一企業指，正延遲或撤銷投資決定。

約三分一受訪企業表示，中國業務未來會更側重內地消費者，而非出口

一個無蟲既漁塘，最後d魚會變成點

wto找數未

食其他魚

塘水滾塘魚

玩内衰
咁多年大陸搞極都搞唔好
因為班大陸人有d錢都唔信自己人既出品

中國唔明 呢d係永久性傷害 走左就唔返黎

刁狗只會顧自己權力

窮國玩內需，出口才是致富的捷徑。

中國人消費模式同鬼佬差天共地
人地會比貴d買質素

中國人一味平

人之常情，而且佢係無退路
落馬乜野下場大家都知

吔屎啦 共產黨唔守承諾呢樣野真係永遠唔會變